﻿ Nhận lại ước_mơ
Nhiều người xung_quanh ngạc_nhiên . H . chỉ im_lặng , nghĩ về những ngày sa vào ma_túy khi đang học lớp trung_cấp chuyên_nghiệp ( của một ĐH dân_lập ) . Năm năm ở trung_tâm , ba_mẹ H . nhận ra đứa con độc_nhất của mình đã trưởng_thành . “ Trước khi có quyết_định hồi gia , nhiều đêm trằn_trọc không ngủ được - H . tâm_sự - Vui thì vui thật , nhưng nghĩ về nhà chưa có việc_làm , học_hành thì dở_dang … Gắn_bó với trung_tâm lâu rồi , mình mong đựơc chung sức xây_dựng trung_tâm . Mình từng ở đây nên hiểu tâm_lý , tình_cảm HV ... ” .
Sau khi tìm_hiểu kỹ về ngành xã_hội_học , H . quyết_định theo học vì “ sẽ giúp hiểu thêm được nhiều điều ” . Còn một lý_do , “ chị_em họ nhà mình ai cũng học giỏi ... ” - H . thú_thật . Ở khóa học đầu_tiên tại các trung_tâm giáo_dục lao_động cụm Phước_Long lần này còn có một HV đã từng làm ở nhiều công_ty nước_ngoài :
Nguyễn_Mạnh_Th . , hiện đang là giáo_dục_viên đồng_đẳng tại khu 2 Trung_tâm Phú_Văn . Th . cho_biết : “ Đã nghe sẽ mở lớp_học như_thế_này từ hai năm trước , náo_nức lắm . Học xong , tốt_nghiệp sẽ có cơ_hội làm_việc ở các địa_phương theo dự_án “ phòng lây_nhiễm HIV” hoặc làm_việc tại các trung_tâm ” . Riêng B . T . C . , vốn là SV năm 2 công_nghiệp thực_phẩm , lặng_lẽ đi học lại để bắt_đầu một hướng đi mới phù_hợp hơn với mình .
Những người trẻ ấy đang bắt_đầu một ước_mơ mới , thật_sự yêu_thương ...
LÊ_QUỲNH
